（習敗北）疫情擴散 只封武漢已沒意義 日本學者：事件處理凸顯中国的脆弱

習近平封城失敗，封城令為何遲了兩週，日本學者認為地方政府偽裝沒事是主因。

武漢肺炎不斷蔓延擴大，日本除了在日本神奈川以及機場發現2起之外，現在在武漢也有60幾歲的日僑感染而且是重度肺炎，日本現在更擔心，眼看這幾天至少會有70萬陸客湧入，不知如何是好。日本各界認為23日雖然習近平下了封城令，但是太遲了，病患人數不斷暴增，感染顯然擴大中，因為春節而離開當地，或是到國外的人很多，為何封城令下得如此遲呢？日本學者遠藤譽認為，野味失控以及湖北及武漢故作沒事狀未上報實情，以致延誤兩週以上，是關鍵所在，也因此中國並非大家想像的是有效率的金字塔！也因為武漢肺炎，習近平當國賓訪日，批判更四起！

疫情已蔓延 封武漢意義不大了

日本外務省已經把武漢列為「2級」風險對象，也就是不必要最好迴避，日本在武漢的企業如本田汽車、日產汽車等除了呼籲員工注意外，也禁止到武漢出差；日本在當地開店等日僑約5百人，雖然大家都在找出城的方式，但看起來沒那樣容易。

雖然武漢是1100萬人口城市，要封城原本需要決心，但日本各界認為因為封城太慢，導致感染擴大，尤其原本很多人因為春節而返鄉或出國；有些武漢的人自己很得意地在網上表示自己雖然發燒，出發前趕快吃了退燒藥而很順利到法國了，糟糕的是，現在疫情已傳染蔓延到各地，只封縮武漢也沒有太大意義了。

主要是出現超級傳播者的毒王了， 1人可以傳染10人以上，要封也很困難；日本醫學博士左門新表示，很難預測會擴大到什麼程度，雖然現階段據說病毒傳染力不強，但無法掉以輕心，因為病毒在增殖過程中，複製會出現「錯誤」的變異機率，感染者人數越多則突變概率越高，日本人在咳嗽、打噴嚏時習慣用手遮掩，或習慣直接摸門把或電車吊環等都很容易擴大感染。

武漢市場販賣逾100種違法野味

按理只要一下令就很快可以有效封城的習近平，為何這次這麼遲才下令，而讓封城效果不彰呢？

當紅學者遠藤譽（中國問題全球研究所所長、筑波大學名譽教授）指出，中國去年是去年12月8日就已經出現感染者，但相關指示到了1月20日才首次發出，封城令也下得慢，因為2020年1月5日上海市公共衛生中心都已經確定是新型肺炎了，湖北省等到1月19日才突然公布病患人數一口氣增加3倍以上。這是典型的欺上瞞下，但為何會如此？

遠藤指出，第一個原因是中國人難捨野味，據說除了跟這次病毒相關的竹鼠及蛇之外，雖然2003年SARS後，中國對於捕獲野味以及食品安全法令上都有許多限制，但是事實上武漢市場裡提供各種野味，無所不有，貨單非常詳細。在中國網路上流傳多種山野兔、孔雀、浣熊、雁、蠍、鱷魚等等，而且是在眼前活殺，武漢市場裡提供的有一百種以上，被認為是新型病毒來源，因為有違法性，因此武漢當局盡量不讓外界知道，尤其很怕讓中央政府知道。

唯恐壞了「兩會」召開 地方隱瞞實情

遠藤認為第二個原因是中國從3月5日起要召開全人代以及全國政協會議，也就是通稱的「全國兩會」，那之前中國全國各地都會在春節前開完各地的「兩會」，湖北省的兩會在今年1月12日到17日召開，開會結果預定在3月6日以後在北京人民大會堂的省級分科會中報告，連習近平也都參加。

遠藤認為就是因為如此，所以武漢市府跟湖北省政府不敢讓新型病毒汙染了如此「神聖」湖北省兩會！因此計畫不能對北京報告實際發生什麼。而在17日宣布了「勝利閉幕」，因為這開會期間居然沒有出現新的感染者，而且還跟北京申報是「雖有病例，但已經解決！」，但到19日才報告感染者突然增加3倍，因此北京再笨也不致於再不疑有他了，19日中國工程院院士鐘南山自己率團隊進武漢把握實況，也因此20日才開始下令，21日才對市場管理有關野生動物發出通告。

遠藤指出，雖說1月17日有湖北省兩會，因此出現1月5到19日的空白期間；而且1月21日武漢還舉行湖北省春姊祝賀演藝會，參加演出藝人有數名感染肺炎，卻硬被逼作激烈演出，遭網路批判，而更可怕的是來劇院看戲的人群聚集，傳染也會蔓延。

武漢肺炎事件凸顯中國的脆弱

遠藤認為統率14億人的中共中央，中央與地方的聯繫等是很粗糙的，很容易出現漏洞，也是中國病根所在，脆弱所在！

因為地方政府欺上瞞下，而讓世界捲入恐怖的疫情裡，日本也非常痛，除了神奈川外，東京都也出現居住在武漢而來日本旅行的40幾歲的男性發病，而接下的一週至少有70萬陸客訪日，日本各界認為如果在日本國內傳染擴大，或出現死者，還會影響東奧，這樣習近平大概春天就無法作為國賓來訪日了！

呢d先係人話

亲，神灵报梦，只要每天把此信息转发给十位朋友，诵读五遍，就可以得到保佑，百毒不侵，肺炎从此远离你～

斗转星移 尽在庚子
瘟疫四起 苍生何辜
武城自封 唯有死途
国之将亡 必有妖孽
冲破囚牢 自由何价

武漢起義

小小事就攻破全世界
支那又贏

中國強在有十三億愚民

同樣事件發生係日本，你估日本人會點

[內幕分析] 林奠用萬條人命落賭注，如果醫護市民唔團結，林奠就可以用病毒翻盤

地球毒瘤

有財有勢都唔做好教育環境基本嘢
依家有事發生你有幾多錢都無撚用

影響東京奧運就弊

外國政府點解唔要求支共協助安排撤僑?

有得D僑民留係度等死?

封鎖失敗

共匪
14億條人命交左去一班土匪手上面

習近平學金仔鎖國啦

【兩會2019】陳馮富珍：中國在傳染病防控工作引領全球(16:25) - 20190303 ...

習又敗北

會小事到你都唔會當新聞睇，輕鬆搞掂

引晒d人落去香港睇醫生 賺一筆 再俾中共貪返 但習近平唔會唔知香港醫療係有負荷 所以覺得傳染夠數就封少少

港醫院裡嘅案件 死完一輪 醫完一輪 又到下一個省重症 封省 省內等死 在外就再引黎香港醫

利申 鳩嗡

雖然唔想咁講
但今次全球性爆發在所難免
搞唔好分分鐘有國家核平中國

連香港都會波及

我做沙盤推演下唔係主張，history never lies
你自己順住而家情況同我講嘅野諗落去就會明

Btw我唔係住香港好耐